%@Titre:Polynésie 2023
Olivia a décidé d'installer sur le sol, plat de son jardin, quatre panneaux photovoltaïques pour produire une partie de l'électricité qu'elle consomme.

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|}\hline
\textbf{Description}\\
Un panneau photovoltaïque est un dispositif permettant de générer de l'électricité à partir de l'énergie lumineuse.\\
\textbf{Caractéristiques d'un panneau}

\begin{itemize}
\item[$\bullet~~$] Longueur 1700 mm
\item[$\bullet~~$] Largeur 1000 mm
\item[$\bullet~~$] Épaisseur 40 mm
\item[$\bullet~~$] Fonctionnement optimal : inclinaison par rapport à l’horizontale comprise entre $30\degres$ et $35\degres$
\item[$\bullet~~$] Orientation : Sud
\end{itemize}\\ \hline
\end{tabularx}

\smallskip

Pour incliner ses panneaux et obtenir un fonctionnement optimal, Olivia choisit de fabriquer elle-même un support. Pour cela, elle réalise les schémas suivants de support qui sera constitué de trois équerres identiques, reliées entre elles par trois barres latérales de $4$~m de long.
Chaque support est prévu pour accueillir quatre panneaux.

\medskip

\begin{tabularx}{\linewidth}{p{7cm}|X}
Plan général du support, un panneau est représenté : &Plan détaillé d’une équerre :\\
\psset{unit=0.8cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(8.2,4.4)
%\psgrid
\pspolygon[linewidth=0.8pt](0,2.8)(0,1.1)(2.2,1.1)(8.2,2.6)(6,4.3)
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](0,1.1)(6,2.6)
\pspolygon[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](3,3.52)(3,1.82)(5.2,1.82)
\pspolygon[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](6,4.3)(6,2.6)(8.2,2.6)
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](0.9,1.1)(0.9,2.1)
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](3.8,1.9)(3.8,2.8)
\psline[linestyle=dotted,linewidth=1.25pt](6.8,2.7)(6.8,3.6)
\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=lightgray](0,2.8)(1.5,3.15)(3.7,1.45)(2.2,1.1)
\rput(6,0.1){Barres latérales}
\psline{->}(6,0.2)(7,2.3)
\psline{->}(6,0.2)(4.8,4)
\psline{->}(6,0.2)(0.6,1.22)
\psline{<->}(0,2.9)(6,4.4)\uput[u](3,3.65){4~m}
\end{pspicture}&
\psset{unit=0.9cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(6.8,4.4)
\pspolygon[linewidth=1.4pt](1.1,0.8)(6.6,0.8)(1.1,3.9)
\psline[linewidth=1.4pt](2.2,0.8)(2.2,3.3)
\psframe(1.1,0.8)(1.3,1)\psframe(2.2,0.8)(2.4,1)
\uput[ul](1.1,3.9){H} \uput[l](1.1,0.8){P} \uput[ur](2.2,3.3){U} \uput[ul](2.2,0.8){T} \uput[r](6.6,0.8){S}
\psline[linewidth=0.65pt]{<->}(1.1,0.6)(6.6,0.6)\uput[d](3.85,0.6){140~cm}
\rput{90}(0.9,2.35){90~cm}
\end{pspicture}
\end{tabularx}
\medskip

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Vérifier que la distance HS arrondie au millimètre est égale à 166,4 cm.\index{Pythagore}
		\item Pour que le panneau soit bien tenu, le fabricant conseille que la distance HS du support mesure au moins 95\,\% de la longueur du panneau.
		
On rappelle que cette longueur mesure \num{1700}~mm.

Ce support sera-t-il conforme aux conseils du fabricant ?\index{Pourcentage}
	\end{enumerate}
\item L’angle d’inclinaison, $\widehat{\text{HSP}}$ permettra-t-il un fonctionnement optimal des panneaux ?
\item Pour consolider l’ensemble, Olivia fixe, à l’intérieur de ses équerres, une barre de renfort de $50$~cm de longueur.

Sur le plan détaillé d’une équerre, cette barre est représentée par le segment [UT] perpendiculaire au segment [PS].

Calculer la longueur ST. On arrondira au millimètre.\index{Thalès}
\item Olivia, achète des tubes en acier inoxydable de longueur $4,5$~m à $37$~\si{\EuRo}{} l’unité pour fabriquer le support composé de trois équerres et des trois barres latérales.
Montrer qu’elle doit prévoir un budget minimum de $222$~\si{\EuRo}{} pour l’achat des tubes en acier inoxydable.
\end{enumerate}